警隊涉貪污投訴 「冠絕」政府部門

據廉署統計，去年接獲867宗與政治部門相關貪污投訴，涉及警務處的投訴最多，有241宗「位列榜首」，有148宗為可追查個案，數字超過第二至四位地政總署、食環署及房屋署的總和123宗。

眾多貪污投訴中，有10名政府人員被廉署檢控，3名來自警務處，最終一名警員罪成。警務處長盧偉聰曾表示99.8%同事正直誠實，但不時會有害群之馬，對有警務人員涉罪感傷心，強調「一個都嫌多」。